%\documentclass[notes,ignorenonframetext,russian,hyperref={pdftex,unicode}]{beamer}  % слайды и текст лекций
%\documentclass[notes=only,ignorenonframetext,russian,hyperref={pdftex,unicode}]{beamer}     % только текст к лекциям
\documentclass[ignorenonframetext,russian,hyperref={pdftex,unicode}]{beamer}        % только слайды
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1,T2A]{fontenc}

\usepackage[russian,english]{babel}
\usepackage{beamerthemesplit}
\usepackage{xifthen}
\usepackage{longtable}
\usepackage{multicol}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{listings}

%\usepackage{bibentry}
%\nobibliography*
%\let\newblock\relax


\addto\captionsenglish{%
  \renewcommand{\figurename}{Рис.}%
}

\usetheme{boxes}
%\usetheme{CambridgeUS} %%%%%
 %%%%%
%\usetheme{Montpellier}
%\usetheme{Singapore}


%\usecolortheme{crane}
\usecolortheme{dolphin}
%\usecolortheme{whale}


\title{Обзор возможностей QGIS}
%\author{Колесов Д.А.}
%\author{\texorpdfstring{Колесов Д.А.\newline\url{kolesov.dm@gmail.com}}{Колесов Д.А.}}
\institute{NextGIS}
\date{2014}



\begin{document}

\frame{\titlepage}

\begin{frame}[allowframebreaks]
    \frametitle{Содержание}
    %\begin{multicols}{2}
       \tableofcontents
    %\end{multicols}
\end{frame}



\mode<all>

\section{Общие сведения о ГИС. QGIS как пример геоинформационной системы.}
    \subsection{Что такое ГИС.}
    \input{introduction/intro}

    \subsection{Организация данных в ГИС.}
    \input{introduction/intro_data}

    \subsection{Задачи, решаемые с помощью ГИС.}
    \input{introduction/intro_problems}

    %~ \subsection{Классификация ГИС по их функциональности.}
    %~ \input{introduction/intro_gis_classification}

    \subsection{Источники информации по ГИС и пространственным данным.}
    \input{introduction/intro_literature}

    %~ \subsection{Обзор возможностей QGIS.}
    %~ \input{introduction/features}

\section{Системы координат}
    \subsection{Общие сведения}
    \input{coordinates/coordinates}

    \subsection{PROJ4}
    \input{coordinates/proj4}


\section{Векторные данные.}
    \subsection{Распространенные форматы векторных данных.}
    \input{vector_data/formats}

    \subsection{Работа с атрибутами}
    \input{vector_data/filters.tex}

    \subsection{Инструменты ftools}
    \input{vector_data/ftools.tex}

    \section{Пространственные расширения}
    \input{vector_data/sql.tex}


\section{Основы обработки ДЗЗ}
    \subsection{Излучение и ДЗЗ}
    \input{remote_sensing/spectrum.tex}

    \subsection{Предобработка данных}
    \input{remote_sensing/preprocessing.tex}

    \subsection{Классификация}
    \input{remote_sensing/classification.tex}

\section{Взаимодейсвие с GRASS}
    \subsection{Обзор GRASS GIS}
    \input{grass/intro.tex}

    \subsection{Правка топологии на базе инструментов GRASS}
    \input{grass/topology_grass.tex}

    \subsection{Сетевой анализ в GRASS GIS}
    \input{grass/net.tex}

    \subsection{Солнечная освещенность}
    \input{grass/illumination.tex}

    \subsection{Обработка данных ДЗЗ инструментами GRASS}
    \input{grass/remote_sensing.tex}





%~
%~ \section{QGIS Browser.}
%~ \input{qgis_browser/qgis_browser.tex}


\section{Практика}
    %~ \subsection{Интерфейс QGIS}
    %~ \input{practic/interface.tex}
%~
    %~ \subsection{Системы координат}
    %~ \input{practic/coordinates.tex}
%~
    %~ \subsection{Стили векторных слоев}
    %~ % Описание вкладок в свойтвах слоя с точки зрения стилизации
    %~ \input{practic/vector_style.tex}

    %~ \subsection{Инструменты ftools}
    %~ \input{practic/ftools.tex}
%~
    %~ \subsection{DBMamager}
    %~ \input{practic/dbmanager.tex}

    \subsection{Построение зон доступности с использованием инструментов GRASS}
    \input{practic/grass_accessibility.tex}


\mode*

\end{document}

